【貿易戰】蔣麗芸批美國忘恩負義 稱金融海嘯中國出手相救

中美貿易戰引起國際關注。民建聯立法會議員蔣麗芸昨（2日）晨在社交網站發帖，批評美國忘恩負義。

蔣麗芸在帖文中，分享上海復旦大學中國研究院長張維為教授的分析短片，留言：「2008年美國面對經濟危機，中國出手相救而令美國得以紓緩，但當美國經濟略有復蘇即忘恩負義。今天美國經濟如履薄冰，危機隨時再現，到時我們還能幫嗎？」

據蔣麗芸上載的短片所見，張維為教授指2008年金融海嘯是由中國社會主義模式，拯救了美國的資本主義模式；又認為人類命運共同體基礎，只能是合作共贏，而非美國奉行的零和博弈。他又稱，中國有一個代表整體人民利益的政黨，「美國今天是找不到的」。

另外，貿易戰方面，中美領導人已達成重要共識，美方同意明年1月1日起暫緩加徵新關稅，中國同意從美國購買「非常大量」的農業等產品；雙方立即就知識產權保護等結構變革談判，爭取在90日內完成，否則美方將繼續對2000億美元中國商品增加關稅。

佢想攞口交部華春蠅個位？

一於主動取消美國關係法啦屌

咁不如再講下美國畀大陸入世貿啦

佢係咪生活係第二個世界

佢伯爺 蔣生 有冇咩消息？

可唔可以唔好咁撚肉酸呀屌

點幫呀?拎證據出嚟啦
我話借咗一千萬俾蔣麗芸你個仆街呀
仲唔還?

加關稅喇

send 去美國領事館問下

一個喪過一個

大話講100次當真話

唔知邊個幫支那打贏二戰？

佢老豆死咗都番生再爆血管

有冇手足譯成英文，send比美國國會？

你識乜春呀 冇共產黨carry 國民黨拖住日軍

2戰美國輸佐啦太平洋戰爭

唔係中國拖住日本咁耐 美國會有時間研發原子彈？

黑人問號

阿爺認緊契弟求和仲加把火

中國果小小錢幫得幾多，拎數據出黎先講啦，你估果一萬幾千億rmb好撚多咩傻鳩

美國國債中國佔幾多%話

共狗慣用手段
見過有唔少人話97金融風暴係中國幫香港解決危機 03沙士係香港傳俾中國

既然警犬都開咗個新政治部
專門收集記錄反對派嘅一言一行
咁本土派都可以做返同樣嘅嘢
將港共講嘅嘅翻譯做英文再send畀領事館同美國商務部
方便美帝搵證據

要不是中央政府照顧你們美國完蛋了

咪ON9~~原子彈中國研發架~~只係借美國既飛機投下炸彈

講兩句愛國話又賺credits

召喚曾鈺成

照佢邏輯，美國救中國仲多wor，又點計

佢食撚左屎

刁帝：操你媽 少說兩句行不行

應該搵佢去美國宣傳中國2025就啱喇，元秋講得啱，中國真係受够喇，咩獨立關稅區，香港關係法，唔稀罕。元秋快撚啲為中港融合大力宣傳

啱數

屎種：屌你出少句聲柒少陣當幫忙吖

屌
依家得閒做下utuber不知幾爽

救左3次
第1次1946年 六月停戰令
第2次1979年 中美建交
第3次2001年 加入WTO

其實美國佬害得中國最深

貼上侵Twitter 同侵講啦 秋姐

春姐：操你媽又一個搶飯吃的

......

二戰夠用原子彈救你中國啦

翻譯forward 比侵侵

講多幾講侵侵即刻收返關稅

又一個活生生只睇大陸新聞既on鳩人版。

支持支持

你鋪講法錯哂啦，二戰係中國恩賜機會俾老美實驗原子彈先啱呀！

又做恩主
賣野俾你 要不是…
同你買野 又要不是…

點都蠃

中國又贏

用你個身份去質問侵侵丫笨

有共產黨一黨專政都可以用黎打飛機

Twitter 俾侵侵啦

讀屎片

全世界都要向中國感恩

所以話保皇係冇腦架

On9架飛機中個架
只不過借左比美國用

中国
自膠

睇嚟牛鬼蛇神都不過係贏國啲兵仔
贏國又贏啦

做多咗啦

護主心切出嚟亂吠

刁帝多得佢唔少

係度笑有春用
睇下班打手幾落力幫佢地轉移視
我屌親保皇狗
唔夠一陣就已經比佢地轉移去其他黨

好撚煩

求翻譯

上一代不嬲鳩噏唔洗本 睇下班柒頭老中坑就知

金融海嘯中國出手相救?

門戶開放宣言
太平洋戰爭

友那人出名反骨

快d懲罰美國

冇共剷黨比日本仔入侵老美有得亮彈做世界警察

政策法

就嚟爆開棺材趷起

[忘恩負義?]歷史上美國曾七次幫助中國度過難關

America First!

同大陸吹救左香港一樣, 放心好快香港下一代會信撚晒

當年蔣麗芸老豆性無能我幫手搞大佢老母
佢今日咪又忘恩負義見人就咬

要不是中國政府照顧你們美國，完蛋了

仆街
係啲on9眼中
中國真係救世主
乜柒都係中國幫手
香港又係靠中國"賞賜"先經濟好

蔣震生左個on 9女

送張圖俾啲見利忘義嘅奶共狗

屌你老母為左奶老共春袋真係乜都做得出
呢班人啲嘴臉真醜惡

如果冇美國佬嘅原子彈
我地睇AV邊撚洗睇中文字幕

佢次次講嘅嘢都係妄想出嚟

可惜依家冇曾鈺成鬧佢

平行時空

唔講以為元秋啱啱游水落嚟

中國忘恩負義
如果不是美國的門戶開放政策
中國早就被列強瓜分了

大陸狗開始講仁義

護照可變，支那種特有優良DNA永不變！！！！

得喇得喇，寫埋你個名喺香港人權及民主法制裁名單, 好未?

蔣生唔係仲健在咩？

仲痴撚過大陸人

吹到幫埋美國會唔會誇左啲

不如SEND俾美國問吓係咪真

1984
真係生存係一個咁反智既地方 命都短幾年

得，幫你翻譯sd去美國
睇下你有無資產係美國先

美國佬將姓蔣一家列為懷疑恐怖分子，全球美國盟友都唔歡迎佢地，睇下佢地又會點先

樂觀SIR

至高境界